【中美角力】橋水達利奧：人民幣未來將取代美元 現為中國推動國際化良機

全球最大對沖基金橋水（Bridgewater）創辦人達利奧（Ray Dalio）出席上海外灘金融峰會時指出，雖然美國依然控制清算體系，但長遠而言，投資者終將找到替代風險的方法，從而削減其影響力。他提出，人民幣未來將取代美元，而現在正是中國推動人民幣國際化並發展金融的良機，隨著中國資本市場的開放，投資中國強大的基本面下，中國將會吸引更多有利的資金流入。

達利奧解釋，對長期貨幣和信貸周轉的觀點，是基於近500年來儲備貨幣帝國的研究，首先是荷蘭帝國和荷蘭盾，兩者後來被大英帝國和英鎊所取代，之後又被美國和美元取代，而他料兩者將逐漸被中國及人民幣取代。

達利奧強調，美國和美元仍然非常強勢，因為世界上大多數人都用美國印製的鈔票來購買商品，美國依然控制着清算體系，如果發生資本戰爭，便能切斷資金流，尤其是存在大量美元計價債務的時期，短期內有一定影響力，長遠而言，受制於此的投資者將找到替代風險的方法，並削減其影響力。

他同時表示，投資者對美元債券配置的權重過高，其名義收益率爲零，實際收益率則爲負數，並會產生更多的新債務和新資金，認為持有債券並不合理及存有風險。

他認為，目前是中國對人民幣進行國際化並發展金融中心的行動良機，隨著中國資本市場的開放及其強大基本面，中國將會獲得有利的資金流。

得人仔得天下 叫先前柯煙美女個班情何以堪

支持納稅統治地球既人渣

準備破產啦 垃圾橋水

他料兩者將逐漸被中國及人民幣取代。

On9

人民幣發行的基礎係乜嘢

支持呀，吹大啲，吹到習帝陣間真係唔識死開放人民幣自由兌換，到時就有好戲睇

呢篇稿應該袋唔少錢。

佢自己基金long China緊係要唱好

唔唱高我點走貨

啲專家係唔識定扮唔識美元霸權點解維持得到 ?

軍力咁弱取代條毛咩

條廢老又黎奶共呃水魚

Bridgewater performance近年都廢到仆街
連PB, fund of funds都叫d客唔好買
根本間野就食老本 keep住AUM收fee

等睇下星期條友去hk fintech week
又係幫港共/支共/大灣區打飛機
含到雪雪聲

佢肯定揸住唔少人仔

隨著中國資本市場的開放，投資中國強大的基本面下，中國將會吸引更多有利的資金流入。

開放？ 呢啲真係食屎專家

由入WTO開始話開放，放佢老母呀

大灣區計劃真正目標

中國國力囉

人地內循環呀，仲國咩際化

做得佢嘅客都非富則貴，一定有共匪係佢班客，基金佬一向食兩家茶禮

咁睇好中國
就快d搬晒成家去中國
身體力行呀

哇，等我投資多d人民幣先得、人民幣愈來愈強大

信基金佬橋水有邊次中

佢舉果兩個例子英國同美國
都係實體經濟超越上一個強權
貨幣先取代到

見財化水？

冇得自由兌換已經唔駛講啦